<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Lives on 时光小栈</title>
        <link>http://blog.pytool.com/life/</link>
        <language>zh-CN</language>
        <author>rinetd</author>
        <rights>Copyright (c) 2015, rinetd; all rights reserved.</rights>
        <updated>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</updated>
        
        <item>
            <title>1016倍显微镜下看人体超级震撼</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-1016%E5%80%8D%E6%98%BE%E5%BE%AE%E9%95%9C%E4%B8%8B%E7%9C%8B%E4%BA%BA%E4%BD%93%E8%B6%85%E7%BA%A7%E9%9C%87%E6%92%BC/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-1016%E5%80%8D%E6%98%BE%E5%BE%AE%E9%95%9C%E4%B8%8B%E7%9C%8B%E4%BA%BA%E4%BD%93%E8%B6%85%E7%BA%A7%E9%9C%87%E6%92%BC/</guid>
            <description>&lt;p&gt;人类社会一切现象都是幻象，是不实的。怎么是幻象呢？这实实在在摆在那儿的物体，谁能说它是假的呢？” 我们总是认为我们的眼睛能够看到这个世界中的任何物质、任何物体，所以
人类社会一切现象都是幻象，是不实的。怎么是幻象呢？这实实在在摆在那儿的物体，谁能说它是假的呢？”我们总是认为我们的眼睛能够看到这个世界中的任何物质、任何物体，所以有些人产生了一种固执的观念，他认为通过眼睛看到的东西才是实实在在的；他看不见的就不相信。看不见就不相信，这话听起来很在理，可是在稍微高一点的层次看，它就不在理了。现代科学的发展已经证实了这一点。请看在显微镜下把人的手上一点放大1－1016倍，我们会看到什么？超级震撼哟！&lt;br /&gt;
1米&lt;br /&gt;
醒醒喂！都被偷窥啦还不知道呐。&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1m.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
0.1米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/0.1m.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
一米的十分之一，也叫分米，我们手所能把握的尺度。相信人类所接触的大部分物体都是在这样一个数量级的。看看你的周围，键盘、鼠标、手机、杯子、碗……仔细一看这哥们手上的毛还挺重的，纯爷们！&lt;br /&gt;
1厘米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1cm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
这是他手上的皱纹细部。兴许你放大了还没他细皮嫩肉呢。做好准备，我们即将进入另一个陌生的领域——微观世界。&lt;br /&gt;
1毫米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1mm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
手上的毛孔。可是，汗毛呢？晕！&lt;br /&gt;
100微米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/100um.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
再放大十倍，依稀可见皮肤的组织结构。&lt;br /&gt;
10微米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/10um.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
一个细胞的数量级就是10微米，当然这只是一般来说。插句嘴，世界上最大的细胞是鸵鸟蛋，它是一个单独的卵细胞，数量级是分米级的，厉害吧。&lt;br /&gt;
1微米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1um.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
疑似生物课上学过的细胞核膜，细部。&lt;br /&gt;
0.1微米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/0.1um.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
嘿！一看这么高度螺旋的结构就知道是染色体了。底下的洋文说：但凡人类的细胞，里面都会有23对染色体（46条）。&lt;br /&gt;
100埃&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/100Am.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
埃是一种长度单位，指10的－10次方米。用字母“A”顶上加个小圆圈来表示。100埃的数量级就能度量某些有机大分子的物质了。看到这个规则的等距双螺旋结构，我想你一定能够脱口而出了。没错，这种物质就叫做脱氧核糖核酸，也就是常说的DNA。分子结构清晰可见。&lt;br /&gt;
1纳米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1nm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
我们管10的－9次方米叫一纳米。现在为材料科学炒得火热的纳米技术就是说很多物质精细到纳米级后将表现出很多在常规数量级上所表现不出的性质来。在纳米这样的数量级下，我们连原子都可以数清了。因此，纳米级又叫原子级。&lt;br /&gt;
下图是组成DNA分子的原子们，它们以共价键和氢键彼此结合成庞大的有机分子。生命就在这种复杂的结合中得以体现。敬礼！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1埃&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1Am.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
上 过中学的就都应该知道：原子是由原子核和电子组成的。下图中所表示的是密布的电子云，我们能看到原子核外围的电子云比较浓。所谓电子云，其实并不是说一个 原子拥有无数个电子，象云雾般的弥漫四围。每个原子拥有的电子数都是固定的，有数的，具体依元素种类而定。这些电子行踪飘忽不定，在原子核外部乱窜。一个 电子，无数法身。就把这些电子“团团转”的特点用电子云来形容了。离核近的地方出现的几率大些，云就密；离核远的地方出现的几率小些，云就稀。&lt;br /&gt;
10皮米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/10pm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
原子核外围的浓密电子云。仿佛到了浩瀚无边的宇宙。这样来看每个原子都像是个小宇宙，我们的世界就这样的周而复始着，不寒而栗着……&lt;br /&gt;
1皮米&lt;br /&gt;
穿 过最浓的电子云，发现更近核的地方反倒清净。原来离得远了要吸引，离得近了也会排斥呢，保持一个最佳的距离才好。（挺象搞对象呦^ _ ^）什么？你说电子阴 性，原子核阳性，异性相吸，应该越近核越密才对？别逗了！真要那样越近越吸，越吸越近，电子还不都撞到核上去，最后谁也动弹不得！可是为什么不是这样呢？ 国家机密！就不告诉你，嘿嘿！下图框中的斑点就是原子核。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;0.1皮米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/0.1pm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
走近点，这就是传说中的原子核了。10的－12次方米叫做一皮米。在0.1皮米的数量级下看原子核就可以看出很多个球球来，它们是带正电的质子和不带电的中子。&lt;br /&gt;
10飞米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/10fm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
原子核的特写。&lt;br /&gt;
1飞米（10的－15次方米）&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/1fm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
质子（也可能是中子）的细部，乱七八糟一大片。未知的结构，未知的领域。&lt;br /&gt;
0.1飞米&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://blog.pytool.com/images/显微镜下的人体/0.1fm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
无 语。图片下面的洋文说：一旦我们进入下一个层次，我们将会看到什么，我们又将会知道什么？……看完以上图片，你是否感到震撼？我们看组成人体的这些个微 粒，和宇宙有什么不同啊？没有什么不同，那几幅表现原子核和电子云的图片如果不告诉我们，把它说成是宇宙星系的图片，我们也不会怀疑。可这就是真实的人体 结构。&lt;br /&gt;
让我们把思维进一步扩展一下，如果人体是一个小宇宙的话，那里面的粒子是不是就相当于宇宙当中的星球啊，一定是的，那粒子上面会不会有生命呢？可能就有生命存在。这可不是我思路广。&lt;br /&gt;
有 无数个象西方极乐世界的星体，并且仔细详尽地解说那里的情况。地球就象一个椭圆形的庵摩罗果，这是２０００年以后才被科学家证实的啊！我们的身体就是由这 若干极微缘聚构成，一粒沙里还有这样的三千大千世界。一粒沙子就象一个宇宙一样，里面也含藏象我们这样的智慧生命，有星球，也有山川河流。&lt;br /&gt;
一滴水中有八万四千生命…” 如果人类未发现显微镜，恐怕到现在还认为是在讲迷信了！听起来很玄哪！可是如果看看这些照片，我觉得这也并不玄，一切皆有可能。所有的科学定律都只能在特定的时空中成立，它们多数从一开始就注定会遭到修正甚至否定的命运。&lt;br /&gt;
我 们的看不见就不相信的观念是不在理，得转变一下了！！！现代物理科学研究者也应知，要找到组成物质的最细结构，只能是徒费心机，因物质只是一种幻相，它没 有常而有质碍的最细尘粒，若在虚幻的现象界中寻找，将会离真相越来越远，永远也不可能穷尽其微，只有转而研究人的内心，宇宙物质之谜才有解开之时。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>toubleshooting</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-troubleshooting/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-troubleshooting/</guid>
            <description>&lt;p&gt;名词解释：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;toubleshooting，有道在线词典的解释是：解决纷争；发现并解决故障。再来看一下维基百科的解释：Troubleshooting is a formof problem solving, often applied torepair failed products or processes. It is a logical, systematic search for thesource of a problem so that it can be solved, and so the product or process canbe made operational again.大致意思是：Troubleshooting是一种解决问题的方式，经常用于修复出了故障的产品或工艺品。为了能解决某个问题，troubleshooting需要进行逻辑地、系统地分析问题，达到系追本溯源，使产品或工艺品能重新运行起来。  

即：它是一种解决问题所采取的一系列活动的总和。初始状态是问题，中间过程是shooting，最后结果是troubleshooted。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;友情提示：以下内容思维较为混乱且带有强烈地理想主义情结和极端主义思想，胆小者慎入&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.解决问题的能力：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; 第一次接触到这个词是在实习第一周的周会上，听到老板反复强调每个人的troubleshooting，我还以为是公司内部开发的一个很牛逼的软件，可以解决很多问题。因为一听到这个词，在我大脑立刻就浮现出一个画面：灰暗中，万籁俱寂，一个头戴草帽的狙击手，正专注地匍匐在隐蔽的草丛里，瞄准着一个在空中飞着称为“trouble”的瓶子，若干时间过去了，然后只见砰的一声，问题就解决了！  

为什么我会对这个词这么印象深刻？除了它字面上带给我的想象，更多地是它本身表达着一种抽象，而且是高度的抽象，以至于它可以用来解释或表达我们生活的一切。还记得《士兵突击》里这么一句话：生活就是问题叠着问题，你需要做的就是面对问题（并解决问题）。生活本质上就是一种“重复”，不停的遇到问题，然后不停的解决问题的过程---也即是troubleshooting。这里“重复”，并不代表枯燥，因为问题会不同，解决问题的方式自然也就不一样，就像风景不同，心情自然不同。这里又想起来，刚读研时问过导师的一个问题：研究生期间，最重要的是要培养什么能力？答：解决问题的能力。言简意赅！同样一句话，不同的时期的感受是不一样的。也可能目前是在实习，算是半个上班族了，作为新手，会碰到各种各样奇形怪状的问题，而且都是生面孔，每天要做地就是不断地解决问题。  

你要做的就是解决你当前遇到的问题：即碰到问题，然后troubleshoot。所以解决问题的能力从这个方面讲就是你生活的能力，额，这样看来，还是比较重要的，起码生活要自理呀。这种能力不是天生的，需要后天练习和刻意培养，它也与专业无关，这是一种共性，就像创造性一样，并不需要特定的专业来培养。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;2.关于专业和大学：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;本科时，经常听到不少人抱怨自己所学的专业并不是自己喜欢的，其实我觉得到无所谓，大学很自由，你完全可以追求你自己喜欢的。如果你真喜欢某专业，你也可以...更何况，很多专业就不是你想象的那样并且学习是一回事，工作又是另外一回事了。  

记得上个学期，和一个工作了的朋友讨论过这样的问题：大学自己究竟学到了什么？我们的共识就是：大学里学到的知识出来后基本上是直接用不上的，而是需要在自己所学基础知识上再进一步学习一些东西，最后才能完成工作。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;另一个问题&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;那又出现了一个问题，既然这样，那为什么还要上大学呢？  

这里我除去文凭的角度，只想理想主义地表达一下自己的观点：学前班，小学以及初中的学生是很少“思考人生的”；高中时代又由于课业升学的压力，更是没有多少时间去思考学习课本之外的东西的；高中一毕业除了一些早熟的，基本上心智都不成熟，更别说形成基本稳定的“三观”了。这个时候的人最需要的是引导，是独立思考，是沉淀，如果这个时候只身一人莽然踏入社会的话，一定会遍地鳞伤，其实受点伤也是好事，苦难会让人高尚起来，但实际情况是很多人还不能hold住自己。而大学，可以给你一个缓冲的时间，让你意识到高中时期的中9国&amp;amp;特\色和现实中的中@国）特*色的到底有多远，这之间的距离以及你心里的那个距离你又该如何跨越。这时候你有三四年充裕的时间去思考这些问题。思考，沉淀，再思考再沉底，久而久之一个人的心智就会逐渐成熟起来，如果这之间再遭遇一些挫折的话，强大的内心离你不远了，至少踏入true world的时候，可以独当一面。  

当然，大学也只是这种缓冲区实现的一种方式而已，（按我的专业讲就是：算法就在那，不同的编程语言有着不同的实现）其他方式还有很多，上了大学代表了一种机会，是浪费青春还是借势而为全在自己；不上大学也代表一种机会，你有你的精彩我有我的辉煌，一种道路一种姿态，每一种都是唯一。按经济学讲，每一种机会都有成本，失之东隅收之桑榆也，这些都是变化的形式，让自己独立思考，持续学习才是本质内容。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;结束&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;现在继续切换到上一话题：大学学到了什么。上面提到两种知识：大学里学的知识和工作上要学知识；这是两个不同的概念，往往由于对这两个概念的不清晰毕业后会导致对自己大学的完全否定。下面就来简要说明一下这两种知识的概念以及他们之间的关系：  

这解释之前先引用一段话（来自刘未鹏的《暗时间》---博客主页：http://mindhacks.cn/）：“知识分两种，一是我们通常所谓的知识，即领域知识。二是关于我们的大脑吸收知识的机制的知识，后者不妨称为元知识。虽说这也是领域知识，但跟其它的领域知识不同的是，它指导着我们学习其它所有的领域知识”。  

按着这个定义，大学里所学的知识可以比喻为元知识；而工作上所学到的知识就是领域知识--具体的工作技能。这就转换为元知识和工作技能的关系，前者是一种共性（具有通用性，能举一反三），后者是一种个性的东西（针对某一问题或具体领域）----他们之间的关系请自己google:抽象与具体的关系。也不要希望你在学校里所学的东西能直接用在你以后的工作上，因为学校压根就没有这个打算，也不是这个初衷。大学教育毕竟不也是职业训练所，宗旨培养的是能力（虽然学校和学生都有脱节，但目标是就是这样：通才教育）---应对问题，处理困难，抗压等等，至于专业技能，掌握好扎实的基础知识便可。我很同意这样一句话：教育的本质就是你忘记学校所学的一切之后,所剩下的东西。那这点东西是什么呢？解决问题的能力（或称:自学能力）！这个显然跟专业无关。  

大学里学习的是一种方法，一种思维，一种如何快速认识一个新问题并分析最后解决问题的能力----具体解决什么问题，得要看你遇到什么问题，注重积累就行了，然后随机应变。所以你学的专业不足以成为你拒绝学习的借口，不喜欢你可以换，可以去听你喜欢的，况且各专业之间本来就有想通性，这也就是为什么某些人在很多领域都能做到卓越，大概就是掌握了这些领域之间的一些共同的东西，抓住了本质的东西，换个领域在他们看来应该像是换个材料制品的碗吃饭罢了，因为吃饭的能力他都会了，至于碗的颜色，材料等随机应变即可。  

不过，如果你想继续往自己专业的方向走下去，除了学习最通用的知识，你还需要额外培养解决专业领域问题的能力：学习专业领域基础知识。作为一名工科生，尤其如此，这种能力可能要稍微具体一点，毕竟工程性的东西专业性很强，九层之台起于垒土，没有一些基础知识的积累，很难有发挥。基础知识就是你专业领域的“通用能力”，即专业领域内的元知识，基本上就是学校开设的一些必修课程。以计算机为例，大致有：计算机基础，编程语言，数据结构，计算机网络，数据库技术，汇编语言，微机原理，编译原理，算法设计等（这样算来是不是还是有很多要学的，但大学里的时间不也是很多吗:) ）。掌握这些元知识后，万变不离其宗，其他的什么具体框架，平台，设计模式等知识自然就会融会贯通。  

上面说的都是关于培养独立思考，解决问题的能力的重要性，那么具体要怎么去培养这种能力呢？  

这个问题有点深奥，仁者见仁智者见智，我现在也还没有找到答案....摸索当中....  

但是，对但是，解决问题，无非两个方向：寻求他人帮助和自己解决。他人帮助只是暂时的，而自己解决问题会贯穿生活的始终。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;3.关于导师：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;不知道是不是武侠电视剧看的有点多，我曾今一度幻想：某一天我不小心掉下了某座悬崖，然后所幸还生，醒来之后发现自己身处在一个偏僻的小山洞里，一位白发披肩，神情坦然的老者站在我的面前，对，是的，我遇到了我苦苦等待的那位师傅，他看我骨骼奇异，将毕生绝学传授于我。内力作用的瞬间，我任督二脉已成功打开...从此我便所向披靡.故事的结局是，一阵诺基亚的经典铃声在我耳边响起，我靠，这都8点了，该起床了！现实就是：如果你遇到了一个好的老师，那么说明你比较幸运，而大多数情况是遇到的问题都需要自己去解决的。  

关于导师，鲁迅先生的《华盖集》中的导师篇论述很精辟：“要前进的青年们大抵想寻求一个导师。然而我敢说：他们将永远寻不到。寻不到倒是运气；自知的谢不敏，自许的果真识路么？凡自以为识路者，总过了“而立”之年，灰色可掬了，老态可掬了，圆稳而已，自己却误以为识路。假如真识路，自己就早进向他的目标，何至于还在做导师。说佛法的和尚，卖仙药的道士，将来都与白骨是“一丘之貉”，人们现在却向他听生西的大法，求上升的真传，岂不可笑！ ”  

关于人生导师，有则好，无则自己便是。而作为青年：“青年又何须寻那挂着金字招牌的导师呢？不如寻朋友，联合起来，同向着似乎可以生存的方向走。你们所多的是生力，遇见深林，可以辟成平地的，遇见旷野，可以栽种树木的，遇见沙漠，可以开掘井泉的。问什么荆棘塞途的老路，寻什么乌烟瘴气的鸟导师！ ”是的，寻找朋友，联合起来。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;4.关于自学与交流：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;尽然导师不存在了，那么剩下的便是自学，自己要求自己，自己帮助自己，自己培养自己。这也就是大学所需要去学到的东西，若干年后，当你离开校门的那一刻，发现所有学过的忘掉很多的时候，不必诧异，不必自责，保留住那份最重要的内容就好了。就自己专业来讲，不会自学的工科男不是一个好的程序猿。对程序员来讲尤为如此，新技术层出不穷，各种概念更是漫天飞舞，碰到的不断是新的问题，没有自学和持续的自学能力，很难在这个行业继续下去，但是如果你掌握了通用的trobleshooting和面对新问题时的trobleshooting，这一切都不是困难。  

以前可能自学的局限性比较大，很多资源不是你想的，想的就能得。现今，不同了，我们生活在一个好的时代：互联网时代--资源共享的时代，地球也只是一个村的概念，只要给你一个浏览器，世界则无处不及。内地资源不行，可以港台，还可以其他国家。这么多丰富的共享资源都会成为自学的有利优势。只要点击搜索，不管是google，百度还是听上去很奇葩的百google度，基本上都能带你去你想去的地方。还比如国内网易做的公开课：都是一些国际著名大学的公开课程，而且是免费的，内容几乎涵盖了所有方面：哲学，人文，伦理，科技，计算机，经济，社会，物理，生物....。只要你能想到的，基本上都能在里面找到需要的资源，如果你经常抱怨学校老师讲的不好，你可以去那听听类似的课程。一些经典书籍，各大电子商务网站也总能找到你要的东西。这些都是财富，早搁在古代那会，那些武林高手们为了这些他们苦苦追寻的“武功秘籍”定会拼杀的你死我或，为什么现在触手可得，反而没有的热情呢。  

再者，学习不能闭门造车，技术是这样，计算机技术更是这样，一直埋头苦干是行不通的。需要寻找朋友---志同道合的朋友，去交流，表达。跟他人交流，表达自己的观点，也倾听他人的思想，于人于己双赢了。很多事情，在你做的同时，其他人也正在经历，不妨向鲁迅说的，青年，寻找朋友，联合起来，一起讨论问题，troubleshooting，交流心得，亦师亦友，互相勉励，共同进步。于是一些网络论坛，社区，变成了理想中的地方，除了学习还可以一起吐槽...  

最后，感觉手有点酸，额。发现写的有点长,正在阅读的童鞋们，幸苦了。  

完！  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>一个注重实效的程序员</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B3%A8%E9%87%8D%E5%AE%9E%E6%95%88%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%B3%A8%E9%87%8D%E5%AE%9E%E6%95%88%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98/</guid>
            <description>&lt;p&gt;这本书是一个编程很厉害的师弟从图书馆借来的，原名叫《一个注重实效的程序员》。我每天到实验室比较早，就翻开这本书看几页。十几天下来，把这本书算是粗粗看完了。其间每有心得，便记录下来。但由于功底有限，对这本书中的一些地方还不甚理解。等以后功力提高后，再细读一遍吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 要经常性地修炼自己拥有的技能。书上的故事：一个公园有世界上最美丽的草坪。有人问那里的园丁，保养草坪有什么秘诀吗？园丁说：有，每天早晨拂去露水，每三修剪一次，每周碾压一次，这样坚持500年就可以了。&lt;br /&gt;
2 讲别人感兴趣的东西，讲了就要让别人听懂。&lt;br /&gt;
3 对一个事物要多动脑筋，结合自身的职业，从多个角度去思考。&lt;br /&gt;
4 程序员被教导说，要多写注释。但他们不知道为什么要写注释。糟糕的程序才需要很多注释。&lt;br /&gt;
5 编程很像作画，先勾勒轮廓，再绘制背景，最后一点一点地描绘细节。&lt;br /&gt;
6 语言的界限就是一个人的世界的界限。&lt;br /&gt;
7 编程时注意使用“合约”，即在函数的注释中，注明函数执行前需要满足什么条件，函数执行后需要满足什么条件，以及返回什么值。&lt;br /&gt;
8 IDE中的建立应用的向导不值得提倡，你点几个按钮，它就为你生成大量的代码，而且与你的代码交织在一起。如果你对生成的代码不甚了解，你就对应用失去了控制，当程序出现问题，你都不知道如何修改。所以，如果你使用编程向导，先看一下它生成的代码，你是否理解，你能否自己手写。&lt;br /&gt;
9 学会将用户需求一般化。比如：用户要求只有人事部门才可以查看用户的档案。不能把这个理解为需求，因为这个里面掺杂着政治因素，可能过不了多久，政策变了，不只人事部门，员工的上级也能察看员工档案，如果你把之前用户的陈述，当作需求，那么，当政策改变后，你将不得不改变程序。正确的做法是，把用户的陈述一般化为：只有指定人员能察看用户的档案。然后把指定人员作为元数据，做到政策与程序分离，当政策变化时，你就只需要改变元数据，而不要改程序。&lt;br /&gt;
10 解开迷题的秘诀是确定真正的约束，并在其中找出解决方法。有些约束是绝对的，必须受到尊重，有些约束是你想象出来的。有些迷题之所以有效，是诱使你很快就因为某些并不真正存在的约束而忽略了潜在的解决方案。“在盒子外面思考”鼓励我们找出可能不适用的约束并忽略他们。其实找到真正的盒子和这个是一个意思。&lt;br /&gt;
11&lt;br /&gt;
面对棘手的问题时，列出所有在你面前的可能途径。不要排除任何东西，不管它听起来是多么愚蠢。然后逐一检查列表中每一项，并解释为何不能采用某个特定的途径。你确定吗？你能证明？你需要的只是区分真正的约束和令人误解的约束的智慧。&lt;br /&gt;
12&lt;br /&gt;
有一种网球训练方法叫做“内在的网球”：花上数小时击球过网，并不特意追求准确性，而是用语言描述球击中的地方与目标的相对位置。其思想是训练你的下意识和反应能力，于是你的球技就会得到提高，而无需有意识地去了解怎样提高。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>中国经济真相</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
            <description>&lt;p&gt;近来，网络上流传的有关中国经济的真相越来越多，不同业界的人士从不同的角度，不同的视野一探中国经济的真实现状。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;储蓄真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;储蓄率高达50%左右，居世界第一，但居民储蓄率只是20%左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国最近几年储蓄率在50%左右，居世界第一，但居民储蓄率只是20%左右。储蓄高主要表现在政府和企业而非居民。国民储蓄分三部分，一般国家都以居民储蓄为首，然后是企业储蓄、政府储蓄，而中国的储蓄结构却相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计显示，从1992年到2012年，中国国民储蓄率从35%升到了59%，其中，政府储蓄率和企业储蓄率翻了一番，但居民储蓄率却没有变，1992年为20%，2012年依然是20%。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;内需不足真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;中国社会的收入增长并没有最大可能地分配给老百姓，而是最大可能地分配给了政府和资本所有者（资本家），老百姓手里没钱，而政府投资带动的消费少得可怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以新疆为例，新疆是一个资源大省，堪比中东的很多国家，按道理当地人民应该很富裕。但事实恰恰相反，新疆很穷。可见，一个有资源的地方并不见得能因此发展起来，这取决于政府是否真正把老百姓的收入和利益放在第一位。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;房价上涨真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;近来一线城市和部分二线城市房价暴涨，上海数百套百万豪宅一天售罄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有媒体披露一些有房子的人是借机套现，转移资金，这些有豪宅的人先抬高自己的房价，然后和自己的保姆、司机等商量好，给他们开出高收入证明，替他们付了首付，然后让他们从银行贷款买房套现，这些保姆、司机或者自己的熟人等先搬入豪宅，老板先付几个月的月供，等老板把钱转移走以后，房子就交给银行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是深圳、上海房价疯涨的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;金融真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;物价一直在涨，A股一直在跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CPI（消费者物价指数）是随着中国经济的增长而增长的，而A股也是中国经济的晴雨表。现在有意思的是：中国的CPI不断攀升，可A股指却越来越低，两者完全不吻合。究其本质，是中国金融系统的不完善，金融是最高层次的经济调控，一旦不完善引发的怪相就太多了。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;产业真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;实体产业被掏空，虚拟产业在猛增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搞实体的越来越少，玩金融、互联网、配资等虚拟产业的越来越多。实体基础决定上层建筑，一个社会究竟需要多少人在上层配置资源，这是看它的实体产业有多丰厚。而现在大量人才都涌向虚拟产业，于是出现了大量泡沫，比如P2P、融资投资、配资炒房等各种投机现象，所以中国正在空心化。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;税收真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;穷人越缴越多，富人越缴越少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国的个人所得税是按照薪资多少分级的，但是工薪阶层恰恰是中国最穷的一部分人。中国富人的资产很少以薪资为主，往往以股票、股权、债券、房产等为主，很多还有灰色收入，并且他们可以通过各种手段避税，但是工薪阶层就束手无策了。因此，中国要想调控贫富差距，必须想办法深入其资产领域，而不是如何设置缴税门槛。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;商品真相。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;工厂卖不出自己产品，消费者买不到称心产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国工厂习惯于“薄利多销”，然而随着同质化竞争，现在连“薄利”的底线都兜不住了。可是工厂效益越不好，越容易采取“低价竞争”策略，这是一个恶性循环，结果生产的产品越来越满足不了消费者的需求，于是现在两头空。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>中国经济真相</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E7%8C%8E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E7%8C%8E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
            <description>&lt;p&gt;猎头:&amp;ldquo;亲，最近想不想看看机会？&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
candidate: &amp;ldquo;暂时不考虑&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;br /&gt;
猎：“那有没有讨厌打领导想让他走的？”&lt;br /&gt;
C：”。。。”&lt;br /&gt;
猎：“有没有绩效比你好，影响你加薪升职打同事？你说，告诉我电话，我必定拔刀相助！！！”&lt;br /&gt;
C：”“。。。”&lt;br /&gt;
猎：‘有没有技术比你好，抢你打女神打注意力的？大胆说出来，我都低调帮你干掉。。。’&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>互联网与安全团队需要的几种人才</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%B8%8E%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%9B%A2%E9%98%9F%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E4%BA%BA%E6%89%8D/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%B8%8E%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%9B%A2%E9%98%9F%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%87%A0%E7%A7%8D%E4%BA%BA%E6%89%8D/</guid>
            <description>&lt;p&gt;这才是互联网与安全团队需要的几种人才！&lt;br /&gt;
每年的这个季节，都是很多团队向往优秀人才的时候，无论是作为公司老板还是团队leader都会有一种无力感，优秀人才的匮乏会渐渐让人感受到脑力上的孤独与无助。跟一群优秀的人才共事是大部分人向往的，而一家优秀企业/团队都应该有一只强大的团队。&lt;br /&gt;
从互联网安全的角度 ，301本次来讨论下互联网安全团队需要什么样的安全人才？&lt;br /&gt;
跟优秀的沟通交流是件非常让人愉悦的事情，特别是跟自己行业领域、思维模式不一样的人才交流收获会更大——这也是301最大获取新知识的途径之一。当然，如果团队拥有思维迥异的人才一起碰撞就可以得到更多创新的成果。&lt;br /&gt;
我们本次就来聊聊几个方面的安全人才。&lt;br /&gt;
第一、实干派人才&lt;br /&gt;
实干派的人才执行力会非常强，遇到任何问题，第一想到的是如何去把事情做好，合理试错，不断反思总结，让事情做得更好。即便事做错了，却能从逆向思维中成长很多，找到对应的解决办法。这样的人才是所有企业/团队都需要的成员/合伙人。因为，只有这样的安全人才才能让更多的想法变成现实。：）&lt;br /&gt;
特点：实干派、执行力强、极具激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二、专注派人才&lt;br /&gt;
专注派安全人才，这群人大部分是『处女座』的同学，他们会对所有的细节方面极度敏感，会全方位覆盖。对细节思考的较多的人更会聚焦在这件事是否可行，是否可以落地，是否可以做得更好上，避免出现低级和不应该犯的错误。专注派人才往往能找到很多细节上的缺失，能让事情做得更完美。301特别佩服在安全领域上从事审计相关的工作的同学，他们往往在细节上考虑得更到位，心思更缜密。&lt;br /&gt;
特点：专注、心思缜密、处女座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三、颠覆创新型人才&lt;br /&gt;
颠覆、创新型人才大部分是奋战在一线的同学，这类人群会经常接触真正企业需求，最了解企业需求，不断通过创新的思路去弥补企业安全现状和痛点。同样也会让对方走出自己的思维观点，这种人能让团队带来创新的观点和理念。301非常喜欢这样的人才，这类人才往往不按常理出牌，能在第一时间了解安全市场的需求和机会，也能站在友商的角度去思考问题，让自己团队变得更强。&lt;br /&gt;
特点：不断思考、逆向思维。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四、梦想模式人才&lt;br /&gt;
一个好的平台和团队会拥有很多梦想型人才，这类人才会有无限的创新想法，虽然会憧憬未来的各种可能性，虽然很多想法即便没办法落地，但是他们的心态会非常乐观。这类安全人才会不断的给团队灌输正能量，让团队的成员更多激情去实现自我价值和团队价值。&lt;br /&gt;
特点：乐观、富有激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五、自我驱动性人才&lt;br /&gt;
这类自我驱动性人才在互联网公司和安全公司相对较少，具备自我驱动能力的人才未来将会是团队leader甚至公司合伙人的角色。这类人才身上会充满激情和活力，能给团队带来巨大动力，让团队能更高效完成工作。虽然会在实现成功的路上会让人觉得无情，但是能绝对让整个团队保持专注。&lt;br /&gt;
特点：管理能力、自我驱动、富有激情、稳重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你是本文提到的人才，请帮忙转发给更多人看。&lt;br /&gt;
如果你还不是本文提到的复合型人才，那更应该提升自己，更应该把转发给更多人看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后：只有让自己不断成长，才能让自己负责的事情做得更出色，实现个人价值的同时，最终才让团队走得更远。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>优秀服务的100条甜言蜜语</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-100%E6%9D%A1%E7%94%9C%E8%A8%80%E8%9C%9C%E8%AF%AD/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-100%E6%9D%A1%E7%94%9C%E8%A8%80%E8%9C%9C%E8%AF%AD/</guid>
            <description>&lt;p&gt;优秀服务的100条甜言蜜语
一、感同身受&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1) 我能理解；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2) 我非常理解您的心情；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3) 我理解您怎么会生气，换成是我我也会跟您一样的感受；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4) 请您不要着急，我非常理解您的心情，我们一定会竭尽全力为您解决的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5) 如果我碰到您的这么多麻烦，也会是您现在这样的心情；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6) 发生这样的事，给您带来不便了，不过我们应该积极面对才是对吗？；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7) 没错，如果我碰到您这么多的麻烦，我也会感到很委屈的 ；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　8) 我非常理解您的心情，请放心，我们一定会查证清楚，给您一个满意的答复；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　9) 我真的很能理解，请放心，我们一定查证清楚，然后给您回复；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10) “听得出来您很着急”“感觉到您有些担心” “我能体会您到很生气，让我来给您提供其它的建议，您看好吗？”“我能感受到您的失望，我可以帮助您的是……”“我能感受得到，××情况、业务给您带来了不必要的麻烦；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　11) “如果是我，我也会很着急的……”“我与您有同感……”“是挺让人生气的……”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　12) 您好，给您带来这么多的麻烦实在是非常抱歉，如果我是您的话，我也会很生气的，请您先消消气给我几分钟时间给您说一下这个原因可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　13) 您说得很对，我也有同感；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　14) 给您造成的不便非常报歉，我们的心情跟您一样；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　15) 您的心情我可以理解，我马上为您处理；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　16) “小姐，我真的理解您……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　17) 没错，如果我碰到您这样的麻烦，相信也会有您现在这样的心情；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、被重视&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　18) 先生，你都是我们**年客户了；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　19) 您都是长期支持我们的老客户了；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　20) 您对我们业务这么熟，肯定是我们的老客户了，不好意思，我们出现这样的失误，太抱歉了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　21) 先生/小姐，很抱歉之前的服务让您有不好的感受，我们店铺对于客户的意见是非常重视的，我们会将您说的情况尽快反映给相关部门去做改进；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、用“我”代替“您”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　22) 您把我搞糊涂了—（换成）我不太明白，能否再重复下你的问题；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　23) 您搞错了—（换成）我觉得可能是我们的沟通存在误会；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　24) 我已经说的很清楚了—（换成）可能是我未解释清楚，令您误解了；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　25) 您听明白了吗？—（换成）请问我的解释你清楚吗？；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　26) 啊，您说什么？—（换成）对不起，我没有听明白，请您再说一遍好吗？；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　27) 您需要—（换成）我建议…… / 您看是不是可以这样……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、站在客户角度说话&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　28) 这样做主要是为了保护您的利益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　29) 如果谁都可以帮您办理这么重要的业务，那对您的利益是很没有保障的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　30) 我知道您一定会谅解的，这样做就是为了确保向您一样对我们店铺有着重要意义的忠诚顾客的权益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、怎样的嘴巴才最甜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　31) 麻烦您了；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　32) 非常感谢您这么好的建议，我们会向上反映，因为有了您的建议，我们才会不断进步；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　33) （客户不满意但不追究时）谢谢您的理解和支持，我们将不断改进服务，让您满意；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　34) 先生，您都是我们的老客户了，我们当然不能辜负您的信任……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　35) 这次给您添麻烦了，其实，我们也挺不好意思，您所说的情况我们将记录下来，并反馈给相关部门，会尽可能避免问题的再次出现……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　36) 非常感谢您向我们提供这方面的信息，这会让我们的服务做得更好；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　37) 您这次问题解决后尽管放心使用！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　38) 感谢您对我们工作的支持，希望您以后能一如既往支持我们！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　39) 感谢您对我们的服务监督，这将让我们做得更好；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　40) 感谢您对我店铺的支持，您反馈的建议，将成为我们店铺日后改进工作的重要参考内容；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　41) 谢谢您对我们反映，我们会加强工作的培训，也欢迎您对我们工作随时进行监督；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　42) 谢谢您的反映，该问题一向是我店铺非常重视的问题，目前除了XX可以受理外，我们还提供了其他渠道，也希望您如果有更好的建议也可以提供给我们；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　43) 针对您刚才所反映的情况我们店铺也会不断地去改善，希望改善后能给您带来更好的服务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　44) 让您产生这样的疑惑，也让您生气了，实在抱歉；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　45) 非常感谢您对我们的关心和支持，我们会尽快完善；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　46) 您的建议很好，我很认同 ；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　47) 非常感谢您提供给我们的宝贵建议，有您这样的客户是我们店铺的荣幸；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、拒绝的艺术&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　48) *小姐，我很能理解您的想法，但非常抱歉，您的具体要求我们暂时无法满足我会先把您遇到的情况，反馈给相关部门，查证后再与您联络好吗？；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　49) 您说的这些，确实是有一定的道理，如果我们能帮您一定会尽力，不能帮您的地方，也请您谅解；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　50) 尽管我们目前暂时无法立刻去处理或解决这件事情，但我可以做到的是……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　51) 感谢您的支持！请您留意以后的优惠活动；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　52) 先生/小姐，感谢您对我公司的XX活动的关注，目前现在我们还没有收到最新的通知，..或者迟点再咨询我们；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　53) 非常感谢您的关注，现在暂时没有开展，请您稍后留意；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　54) 先生/小姐，非常感谢您的反馈我们会尽最大的努力改进这方面的问题，也希望您能一如既往地支持和监督我们的工作，谢谢！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　55) *小姐，您的心情我能够理解，那您希望我们怎样帮您解决呢；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　56) *先生，您是我们的客户，尽量让您满意，这是我们的工作要求，不好意思，您说的这些，确实是有一定的道理，如果我们能帮您，一定尽力，不能帮您的地方，也请您谅解；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、缩短通话&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　57) 您好，为了方便您了解（记忆），我现在将该内容通过短信（邮件）发给您，请您留意查询；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　58) 因涉及的内容较多，具体内容我会通过邮件方式发给您详细了解，好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、如何让客户“等”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　59) 不好意思，担误您的时间了；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　60) &amp;ldquo;等待之前先提醒：“先生/小姐，请您稍等片刻，我马上为您查询”；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　61) 等待结束恢复通话：“先生/小姐，谢谢您的等待，已经帮您查询到……/现在帮您查询到的结果是……”&amp;rdquo;；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　62) 请您稍等片刻，马上就好；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　63) 由于查询数据需要一些时间，不好意思要耽误（您）一点时间；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　64) 感谢您耐心的等候；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、记录内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　65) 请问您方便提供具体情况吗（发生的详细地址、时间、现象等）？我们给您记录，方便我们尽快查询处理，感谢您的配合！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　66) 谢谢您向我们提供的宝贵意见，我们会将该意见记录向有关部门反映！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　67) 我非常希望能够帮助您，针对这件事，我们店铺一定会有专人尽快帮您处理，请您放心……；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　68) 先生您好！**现在是在普及的阶段，正因为有您的使用，我们才知道新活动推出以后使用的不足，非常感谢您及时把这不足之处及时反馈给我们；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　69) 这可能是我们工作人员的失误，我们会马上反馈您这个问题，请放心，我们会给您一个满意的处理结果！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　70) 先生/小姐，您的提议我很认同，我会记录下来，希望能够尽快实施敬请留意！非常感谢您的宝贵意见；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　71) 非常抱歉，给您造成不便，请您稍等，我们马上测试一下，好吗？如确是有故障，跟客户解释:”谢谢您跟我们反映此这情况，我们会马上上报故障处理，请您稍后再试，好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　72) 非常抱歉，给您造成不便，出现此情况肯定是某个环节出现了问题，您可以放心，如果是我们的问题，我们一定会负责到底，给您一个说法；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、其它&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　73) 如果您对我解释不满意，可以提出您的建议，以便我以后改善?(面对与客户陷入僵局时)；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　74) 您好，您的彩铃很(动听，特别，不错，有个性等等)（需要外呼时）；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　75) 您的满意是我们的追求，祝您有个阳光好心情（当客户对我们解决了他的问题表示感谢的时候）；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　76) “请输入您的密码验证，请关注页面提示”，把关注页面提示放在后面可起提示作用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　77) 没关系，我只是担心您会错过这些优惠，等您下次有更好的建议时／以后我们有其它活动时，我们再联系您？；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　78) 请您放心，您要求办理的退款已办理（取消）成功！、请您放心，您的话费我已帮您查询过，没有问题！、请您放心，您反映的问题已为您记录！；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　79) 感谢您的建议；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　80) 非常感谢您的耐心等待；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　81) 别着急，请您慢慢讲，我会尽力帮助您的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　82) 感谢您的批评指正，我们将及时改正，不断提高服务水平；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　83) 谢谢，这是我们应该做的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　84) 我们会将您反映的问题与相关部门联系，请您留下联系电话，我们将在*小时内给您答复；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　85) 也许我说的不够清楚，请允许我再解释一遍；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　86) 请问您具体遇到什么麻烦，您放心，我们一定会尽力帮您 ；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　87) 请告诉我们您的想法，我们很乐意聆听您的意见 ；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　88) 先生/小姐，非常感谢您把您遇到的麻烦及时告诉我们；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　89) 您都是我们信用度非常好的客户，我们会第一时间帮助到您！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、结束语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　90) 祝您生活愉快！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　91) 祝您中大奖！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　92) 当客户说他在开车时，结束语：路上要注意安全；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　93) 祝您生意兴隆！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　94) 希望下次有机会再为您服务！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　95) 请路上小心；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　96) 祝您一路顺风；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　97) 天气转凉了，记得加衣保暖；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　98) 今天下雨，出门请记得带伞；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　99) 祝您周末愉快！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　100) 祝您旅途愉快！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>十二经脉</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-01-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%BB%8F%E8%84%89/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-01-%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%BB%8F%E8%84%89/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/link?url=kgiA5GfsiS3DL3B7SnDvjUTihRuefH5bl74OHAbZcVNAzlRFrfJtEjEz9V3rC6vy4jUyE_9zipopktSh8lqyYLVlmT7h-WGNX03Oy6z5N2nLMLPtFA7nW4xA0ttnnGk6&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;十二经脉（经络理论）_百度百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>大家都在演戏，就你当真了</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E9%83%BD%E5%9C%A8%E6%BC%94%E6%88%8F%E5%B0%B1%E4%BD%A0%E5%BD%93%E7%9C%9F%E4%BA%86/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E9%83%BD%E5%9C%A8%E6%BC%94%E6%88%8F%E5%B0%B1%E4%BD%A0%E5%BD%93%E7%9C%9F%E4%BA%86/</guid>
            <description>&lt;p&gt;天亮了，又是一个工作日，很多上班族都要早早起床去挤公交车，因为他们并没有收到老板的短信：昨天参与讨论南海问题辛苦了，今天放你半天假。很明显，老板眼里只有钱，而没有民族大义，你眼里只有民族大义，而没有钱，这个不难理解，毕竟赚钱这件事更难一些，而民族大义只需要转发一下朋友圈。没错，我是在讽刺你们这些口炮爱国者，真正关心南海问题的爱国者是不会睡觉的，更不会在乎第二天还要上班打卡这种事。自古以来，我就看不起那些嚷着“打台湾我捐一个月工资，打美国我捐一年工资”的人，毕竟你的工资太低了，低到都不够很多官员吃一顿饭的。要爱国，先要提高自己的收入，不然我都替你不好意思，或许你很真诚，但是显得自己很愚蠢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你只有在愚蠢的时候才是真诚的，这话不是我说的，是米兰·昆德拉说的，他还说过“他们只有在安全的时候才是勇敢的，在免费的时候才是慷慨的，在浅薄的时候才是动情的”，这些话很符合当下一些人的形象：对遥远的美帝说开战，金戈铁马，气吞万里如虎，却对身边的罪恶视而不见，听而不闻；慷他人之慨，没钱假大方，流氓假仗义；高谈爱国，却无人爱你，情绪激昂热泪盈眶，却不知何为爱国，典型的“国不知有民，民不知有国。”，在《甲午》里，梁启超有番话是这么说的，“李中堂知有洋务而不知有国务，知有兵事而不知有民政，知有外交而不知有内治，知有朝廷而不知有国民，不知国家之为何物。不知国家与政府有若何之关系，不知政府与人民有若何之权限……”，所以说，在关系尚未搞清楚之前，我是不建议谈情说爱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人期盼中美一战，坚信中美必有一战，我相信你是真诚的，但正是这种真诚说明你真的很蠢，在电影《阳光灿烂的日子里》，年幼的马小军有段内心独白：“我最大的幻想便是中苏开战，因为我坚信，我军的铁拳定会把苏美两军的战争机器砸的粉碎，一位举世瞩目的战争英雄将由此诞生，那就是我！”，你犯的就是这个幼稚病，你并没有感受过战争带来的分别、离别、永别，你热爱战争的唯一原因是没参加过战争以及你以为你不用参加这场战争。马小军对于打架说过这么一段话，“我发现了一个规律，几个人十几个人的遭遇战打得最惨，也常出人命，几十人上百人的架却往往打不起来，因为人勾来得越多就越容易勾来熟人，甚至两拨都去勾来同一拨人。”，打架跟打仗不同，但有些道理是相通的，阵势越大越打不起来，参与者越多利益勾连越紧密，往往也打不起来，中国政府也已经公开声明了：“中国愿同有关直接当事国尽一切努力作出实际性的临时安排，包括在相关海域进行共同开发，实现互利共赢，共同维护南海和平稳定。”，再说，那么多高官显贵的子女都在美国，还有很多人是美国人的爹，怎么可能打得起来呢？日常生活里你的脑子到底遭受了什么虐待，为什么非要在自己的朋友圈显得自己很愚蠢呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次遇到国际纠纷，两国政府刚摆好阵势还没上演戏码，围观的群众就按耐不住了，每次都有那么一帮人站出来高喊那句熟悉的座右铭：“犯我强汉者，虽远必诛”，但很多人的表现把这话演绎成了“犯我强汉者，虽远必猪”，过过嘴瘾而已，这话出自西汉名将陈汤给汉元帝的上书，是表明击退北匈奴郅支单于的功绩，全句为：“宜悬头槀街蛮夷邸间，以示万里。明犯强汉者，虽远必诛！”，意思就是应该把砍下的头悬挂在蛮夷居住的槀街，让他们知道，敢于侵犯强大汉帝国的人，即使再远，我们也一定要杀掉他们。现在却被演绎成“你们要是敢于侵犯强大的中华人民共和国，即使再远，我们也一定要骂你们是猪”，我是不相信这些人有什么勇气的，还不如下面这些人有骨气，“我们从点滴做起，不买日系车，不买苹果手机，不吃肯德基，不买菲律宾香蕉等等敌对国家产品，支持敌人就是对国家和民族犯罪！经济制裁鬼子们从我做起，人人有责！功德无量！”，当然，他们的骨气也是建立在买不起和优惠不够的基础上的，买日系车送四次保养、苹果新款手机限时八折、肯德基买一个汉堡送一根薯条之类的活动，都会动摇他们的骨气，此外，你们怎么不去抵制互联网啊，美国人发明的。每次都用这一套，能不能用点心换换花样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多爱国青年并不能理解这些嘲讽，他们甚至感觉委屈，有些还会飙泪怒斥：你们还是中国人吗？年轻人，其实大家都在演戏，就你当真了。这种事不仅有写好的剧本，还有导演、主演，而你们算是群演，为了让你们的表演更逼真，剧组就没告诉你们真相，当然也省了盒饭钱和群演费，这还不是最让你伤心的，伤害你爱国感情的是有些人趁机在军工概念股上发了一笔财，也就是说在你自费爱国时，有人挣钱了，挣钱的不仅仅是个人，还有其他国家政府，外交部发言人陆慷说，“仅仅以7月份为例，不到10天，除柬埔寨外，就有安哥拉、利比里亚、马达加斯加、巴布亚新几内亚、塞内加尔这些国家表达了对中方南海立场的理解和支持。”，看来我们的援助没有白费，而且这些援助花的钱里，也有你的一份。我的意思是，你可以爱国，但别显得自己很蠢，毕竟在国际上影响不好，你没钱没时间没机会出国丢人，但别人还是有条件出去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于南海问题，北京白云观官方微博发了一条曹信义道长的话：“我们道教徒是热爱和平的，但是如果明天侵略者来犯，道教徒同样一手拿枪一手拿香，把敌人赶出家乡，保卫家国。”，曹道长，这国是禁枪的你知道吗？我觉得还是用各自擅长的方式爱国比较好，你们最擅长的是看风水，去年美国负责东亚事务的助理国务卿在接受电话采访时说，“中国填海造岛不一定违反国际公约，但必然会破坏东南亚地区的风水、和谐。”，那时你的同门，中国道教龙门派三十代玄裔弟子全真道士梁兴扬就严正抗议：“贫道深感忧虑，建议有关部门严格执行《对美高端玄学技术及精密风水道具出口管制条例》，附《论中国南海造岛对地球风水及太阳系和平的正面影响》。”，意在提醒美国，风水这东西，我们道教都还没说话呢，你们不懂别乱说。在错综复杂的国内形势下，爱国还是要从专业角度出发，总比拿刀拿枪好，也显得自己没那么愚蠢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡事都要讲个逻辑，爱国也一样，我不是反对你们爱国，我是反对你们没逻辑，逻辑你们懂吗？九叶派诗人辛笛在半个世纪前写下的讽刺诗《“逻辑”》：“对有武器的人说／放下你的武器学做良民／因为我要和平；对有思想的人说／丢掉你的思想像倒垃圾／否则我有武器……”，没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，目前你们的爱和恨，都很无缘无故。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>英语技巧</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
            <description>&lt;p&gt;I
II&lt;br /&gt;
III&lt;br /&gt;
IV&lt;br /&gt;
V&lt;br /&gt;
VI&lt;br /&gt;
VII&lt;br /&gt;
VIII&lt;br /&gt;
IX&lt;br /&gt;
X&lt;br /&gt;
unus                1&lt;br /&gt;
duo                 2&lt;br /&gt;
tres                3&lt;br /&gt;
quattuor            4&lt;br /&gt;
quinque             5&lt;br /&gt;
sex                 6&lt;br /&gt;
septem              7&lt;br /&gt;
octo                8&lt;br /&gt;
novem               9&lt;br /&gt;
decem               10&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sunday（星期日）日尔曼民族和古罗马人一样，有时也用日月星辰来命名一星期中的某一天。作为一星期的第一天，Sunday在古时候是献给太阳的，古英语里拼作Sunnandaeg。犹太教的安息日定在星期六，基督教之所以改星期日为安息日，是因为耶稣在这一天复活。约从公元4世纪起，罗马天主教会就将Sunday定为假日，在这一天禁止任何人工作，教徒都得停止一切娱乐活动，上教堂去做礼拜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monday（星期一）在古罗马神话中，月亮为太阳之妻。因此，在一星期中也必须有一天是献给月亮的。他们把一星期的第二天叫做Lunaedies，盎格鲁———撒克逊人借译了该词，作Monandaeg，意即Moon day，现代英语作Monday。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuesday（星期二）在北欧神话中，有一个战神名叫Tyr，相当于罗马神话里的 Mars。当狼精Fenrir在人间作恶时，Tyr自告奋勇前往擒拿，在绑缚狼精时，一只手被咬掉了。Tyr在古英语中拼作Tiw，从Tiw产生了古英语词Tiwesdaeg，意即the day of Tiw，这就是现代英语Tuesday的原始形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wednesday（星期三）在古英语中原作 Modnesdaeg，意即Woden&amp;rsquo;s day。Woden乃日尔曼战神Tyr之父，相当于罗马神话里的商业神Mercury。古罗马人以Mercury来命名星期三，把星期三叫做Mercurii dies。其实，英语Wodnesdaeg就是译自该拉丁词，只是在借译时Mercury换成了Woden而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thursday（星期四）在北欧神话中，最有权势、最勇敢的神要数雷神Thor。他相当于罗马神话里的主神Jupiter ／Jove。当Thor驾着公山羊拉的战车奔驰而过时，天空顿时雷轰电闪。Thursday正是以Thor命名的，它在古英语原作Thuresdaeg，意即the day of Thor。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Friday（星期五）在古英语中，Fri- day原作Frigedaeg，意即the day of Frigg ／Freya。Frigg ／Freya乃北欧爱情女神，亦即战神Woden之妻，由于沉溺于奢侈的生活而遭丈夫遗弃。该女神相当于罗马神话中的Venus，罗马人以Venus来命名星期五，称之为Dies Veneris，意即the day ofVenus，而英语借译该词时把Venus换成Frigg，作Frigedaeg。 Wednesday和Thursday是分别以Frigg ／Freya之夫Woden及其子Thor命名的，因此作为一种抚慰英语就把星期五献给了她。北欧人将星期五视为一周中最吉利的一天，是结婚日。对基督教徒来说，星期五则是不吉利的一天，因为耶稣正是在这一天被钉死在十字架上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saturday（星期六）Saturn乃罗马神话中的农神或播种之神。每年12月17日，古罗马人都要举行农神节（Saturnalia），纵情狂欢，他们还以农神的大名来命名一星期中最后一天，亦即the day of Saturn，英语Saturday即由此借译而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么英语中会有如此多的拉丁语呢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言史学家一般把英语历史分为三个时期&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即古英&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语时期、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中古英语时期和现代英语时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不列颠群岛最早的居民是凯尔特人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又称不列颠人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公元前&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗马人在凯撒大帝的率领下侵入不列颠群岛&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯尔特人被罗马人驱赶至威尔士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和苏格兰的深山中。直到公元&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;410&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗马占领时期才告结束。随后&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自德国北部平原的盎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格鲁人、撒克逊人和朱特人三个日耳曼部落开始来到不列颠并定居下来。英语是盎格鲁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;撒克逊人使用的语言。古英语时期由此开始。在这一时期发生了一个重要的历史事件&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给英语词汇带来较大的影响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是基督教传入英国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公元&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;597&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个名叫奥古斯丁的牧师&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从罗马来到英国传教。罗马文化随着基督教传入了英国。与此同时&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一大批拉丁词逐渐进入&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1066&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年法国北部的诺曼人征服英格兰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1500&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年现代英语产生&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一长达五百年的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间即中古英语时期&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此间大量的法语词汇进入英语。很多拉丁词汇先是被吸收为法语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再成为英语的。此时宗教的影响依然很大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉丁语对英语的影响仍然很大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为基督教使用的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是拉丁语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在各个时期都有拉丁语的影响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为拉丁语在欧洲各国的政界、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宗教界、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学术界、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文学界都占有主导地位&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国要与这些国家交往就得使用拉丁语。英国的文法学校也教授拉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁语。对英国文学史稍有了解就会发现&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早期的文豪们大多使用拉丁文写作。要想深入了解&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英语就得了解拉丁文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种已经没有人再说的语言依然影响着英国人的生活。就像学习古代&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉语有助于我们更好地掌握现代汉语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;适当了解拉丁文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也会使我们学习英语受益匪浅&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>车管所挂牌攻略</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E8%BD%A6%E7%AE%A1%E6%89%80%E6%8C%82%E7%89%8C%E6%94%BB%E7%95%A5/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-23-%E8%BD%A6%E7%AE%A1%E6%89%80%E6%8C%82%E7%89%8C%E6%94%BB%E7%95%A5/</guid>
            <description>&lt;p&gt;本论坛上有临沂的朋友讲了临沂市大市车管所的车辆挂牌流程，下面由我给大家分享一下在临沂市经开区挂牌的经历。&lt;br /&gt;
主要流程3步:&lt;br /&gt;
1. 购买保险&lt;br /&gt;
2. 验车 (1:00上班)&lt;br /&gt;
3. 叫号排队上牌(中午不休)&lt;br /&gt;
临沂市经开区车管所，属于临沂市第三车管所，地处临沂市沂河东路和昆明交叉口西500米路南。该所没有市车管所那么大，在内各部室走路路程要短很多。&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://map.baidu.com/#panoid=09016700001503230703432877K&amp;amp;panotype=street&amp;amp;heading=195.21&amp;amp;pitch=-18.11&amp;amp;l=19&amp;amp;tn=B_NORMAL_MAP&amp;amp;sc=0&amp;amp;newmap=1&amp;amp;shareurl=1&amp;amp;pid=09016700001503230703432877K&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;经开区车管所-临沂市第三车管所&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
[]()&lt;br /&gt;
如果赶上汽车销售旺季，比如元旦、五一、十一等，要提前去，9点开始上班，如果自己去挂牌，最好6点就去排队。&lt;br /&gt;
进大门之后有两个检测道路，右拐是新车注册登记，左拐是二手车过户登记，不要走错了。&lt;br /&gt;
1.携带材料：车辆合格证、购车发票（[]注册登记联][蓝联]）、车辆购置税副本、车主身份证复印件、代办的代办人复印件。&lt;br /&gt;
(注意)：车辆购置税可以提前买好，因为不在一个院里，买车辆购置税的地方在该车管所对面的检测线内，要走的尽头，购税大厅在尽头东侧，不收现金，一律刷卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.上班后，携带材料到查验室打印车辆公告（待会查验员要对着看车架号）。打出公告后到车旁等候，查验员出来后，配合他做好车架、发动机号之类的核验，无误后他就拍照。&lt;br /&gt;
(注意)：此时要做好车架号拓号，自费15元到隔壁广发那买拓号纸。如果车主本人去，出厂时车辆自带的拓号也能用，若是代办的，必须买拓号纸。&lt;br /&gt;
3.此处很细：：：：&lt;br /&gt;
          1）拍完照后，再次拿起材料（这是多了检测的公告）再回查验室，等查验员签字&lt;br /&gt;
         （2）查验员签字-复核员盖章（查验室最西边那位）&lt;br /&gt;
         （3）盖章后录入电脑（查验室中间那位，就是刚开始给打公告的那位），此时要注意，如果录信息（录流水）时有数据不对需要调整的，还要到大市车管所去调整。这就是分所的不便之处！！&lt;br /&gt;
(注意:)一定要拿到流水单后 再进行下一步骤!!!&lt;br /&gt;
4.完了就去办理大厅排队，排队也的说下，是到咨询台人工授号！&lt;br /&gt;
5.领取号码后，就是等待叫号，叫号后，递交材料，由大厅人员录入电脑，此时，她会给你一个“车辆信息信息”的一个单子，你持单子到对面选号处选号。&lt;br /&gt;
6.选号有自由选好和随机选号，自由选号五次机会，有编码规则，只需输入心里想的号码，系统会根据编号规则，推荐号码，除了豹子号、年度号，都差不多，选一个号码。&lt;br /&gt;
7.选完号再回刚才为你办理业务的柜台处，此时她会给你打印登记证书、行驶证、年检贴，当然要交费130元。&lt;br /&gt;
8.还没完呢，车牌还没有。&lt;br /&gt;
9.取车牌，需要到大市车管所“号码安装处”领取车牌，全市区（是市区）的车牌制作都在这一个屋里。领取车牌需要你的行驶证和挂牌发票（130那个），大约等30分钟拿牌。&lt;br /&gt;
10.牌拿到手了，你可以买车牌托，也可不买，找4S店或者其他人员帮忙上牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要自己勤快一些，不要着急，人多的时候1天准能办完（要早去），人少的时候，半天就办完！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>道家36重天</title>
            <link>http://blog.pytool.com/life/2016-03-01-%E9%81%93%E5%AE%B636%E9%87%8D%E5%A4%A9/</link>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 09:10:19 CST</pubDate>
            <author>rinetd</author>
            <guid>http://blog.pytool.com/life/2016-03-01-%E9%81%93%E5%AE%B636%E9%87%8D%E5%A4%A9/</guid>
            <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ishuo.cn/doc/nifweqqf.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;中国神仙排行榜（超详细）&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/item/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%81%93%E6%95%99%E7%A5%9E%E8%B0%B1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;中国道教神谱_百度百科&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.sanbengzi.com/caijing/q_sfsopo.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;缠论第一高手_佛道儒三界十大高手排名，黑幕你根本想不到_嘉渔热线生活网&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://sanwen8.cn/p/2e13oR1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;盘古、女娲、西王母、元始天尊这些大神到底是怎么诞生的？&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/34389805&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;猪八戒沙和尚他们实际有多厉害? - 知乎&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/link?url=wNDaejAIUr8tDju6RtUQPdIPaXH1ywjNCxvM89bIplxT4E682FG91GM0rsgDwJVPftVVdimGSFYGuyb9Tmh--CiIGL_z75bcFID6H9Lg0ue&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;阎罗（阎罗：道教人物）_百度百科&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://mt.sohu.com/20160927/n469296807.shtml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://mt.sohu.com/20160927/n469296807.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/link?url=QT446_dXo3KgIxB0BXiHQA0ic3to7jFS89yzlo2l5RgoS-F6vVqEju_kTjGCuKZT-9Z-MDR5mkhS3OEHrdwLVeuzULol7dgMp0xE6m6tnxa&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;六御_百度百科&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/item/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%9B%9B%E5%9C%A3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;北极四圣_百度百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/item/%E5%88%9B%E5%A7%8B%E5%85%83%E7%81%B5&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;创始元灵_百度百科&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
胎生者，从胞胎而出生也。即人畜龙仙之类是也。&lt;br /&gt;
卵生者，从壳而出生也。即鱼鸟龟蛇之类是也。&lt;br /&gt;
湿生者，从湿处而受生也。即含蠢蠕动之虫类是也。&lt;br /&gt;
化生者，无而忽有也。即夜叉罗刹恶鬼是也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道，天地，三清，四御，五方五老&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北极紫微大帝麾下四圣（天蓬、天猷、翊圣、玄武）之&lt;br /&gt;
元始天尊(盘古)&lt;br /&gt;
因为老君被元始天尊联手灵宝天尊击败。&lt;br /&gt;
后来玉帝(昊天) 拜入元始天尊门下，成为三界之主（执政）。老君只得排名退让&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;36 变 72 化。（道教中两样都会的只有两人：元始，灵宝）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创始元灵(他有4个徒弟,鸿钧老祖、混鲲祖师、女娲娘娘和陆压道君）&lt;br /&gt;
1、鸿钧老祖收三清 收有三大弟子：太上老君（道德天尊33重天），元始天尊&amp;lt;三清之首35重天&amp;gt;，通天教主 （灵宝天尊34重天）&lt;br /&gt;
三清：上清，玉清，太清 。三清又代表三个时期，简单来说就是过去，现在，将来，就是三才。玉清 元始天尊 ， 上清 灵宝天尊 ， 太清 道德天尊&lt;br /&gt;
三清之下是玉帝，玉帝之下是四帝，四帝之首，是东极青华帝君。此人就是赫赫有名的九头狮子精“”的主人！九头狮子精超级厉害。在书中，九头狮子精是取经路上唯一一个秒杀孙悟空的妖魔。可九灵元圣根本不打斗，他已经达到了法力通玄的地步。既然如此厉害，那他的主人实力也可见一斑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四御为道教天界尊神中辅佐“玉帝”的四位尊神，所以又称“四辅”。他们的全称是：中天紫微北极大帝、南极长生大帝、勾陈上宫天皇大帝、承天效法后土皇地祇。加玉皇与救苦天尊则称六御，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道家三十六重天，分为六界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高境界是&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第六界的大罗天&#34;&gt;第六界的大罗天。&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;鸿钧老祖&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第五界便是三清天-分别是玉清天-上清天-太清天&#34;&gt;第五界便是三清天，分别是玉清天、上清天、太清天；&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;33重天，太清境大赤天（太上老君道场） 三十三重离恨天&lt;br /&gt;
元始天尊(盘古)  三清之首35重天&lt;br /&gt;
通天教主       灵宝天尊34重天 灵宝天尊，也称灵宝道君，&lt;br /&gt;
太上老君       道德天尊33重天&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第四界乃是四梵天-依次是无上常融天-玉隆腾胜天-龙变梵度天-平育贾奕天&#34;&gt;第四界乃是四梵天，依次是无上常融天、玉隆腾胜天、龙变梵度天、平育贾奕天；&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;第三界四重天-分别是皓庭霄度天-渊通元洞天-翰宠妙成天-秀乐禁上天&#34;&gt;第三界四重天，分别是皓庭霄度天、渊通元洞天、翰宠妙成天、秀乐禁上天。&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;第二界十八重天-依次是无越衡天-太极蒙翳天-赤明和阳天-玄明恭华天-耀明宗飘天-竺落皇笳天-虚明堂曜天-观明端靖天-玄明恭庆天-太焕极瑶天-元载孔升天-太安皇崖天-显定极风天-始黄孝芒天-太黄翁重天-无思江由天-上揲阮乐天-无极昙誓天&#34;&gt;第二界十八重天，依次是无越衡天、太极蒙翳天、赤明和阳天、玄明恭华天、耀明宗飘天、竺落皇笳天、虚明堂曜天、观明端靖天、玄明恭庆天、太焕极瑶天、元载孔升天、太安皇崖天、显定极风天、始黄孝芒天、太黄翁重天、无思江由天、上揲阮乐天、无极昙誓天。&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;第一界六重天-分别是太皇黄曾天-太明玉完天-清明何童天-玄胎平育天-元明文举天-七曜摩夷天&#34;&gt;第一界六重天，分别是太皇黄曾天、太明玉完天、清明何童天、玄胎平育天、元明文举天、七曜摩夷天。&lt;/h2&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
